點解連登仔咁憎大陸但又會用 手機 呢個蝗語term

手你老母臭機 電話就電話

手電

Hand phone

electronic talk

連登仔 multiple standard

龍門任我擺

之前唔係嘈話80年底香港都有人講手機/手提咩

又人哋話。。。
五毛話打的係香港人用先，你又信呀？

小學教個陣都係學手提電話
個陣有人用手機呢個terms就知你係大陸喱
到而家反而個個都講手機
諗番起個陣咁比人排擠條友都好冤枉

手機 講開電話

我應該算係香港最早一批用手提電話既中學生，我個年代係連帶返學唔開機都要沒收記缺點既年代。我個間都算名校無新移民，但個陣都係用手機

純種本土一定係叫大哥大

咁撚把炮你咪撚打中文啦
又喺度為反而反
你咁撚有性格唔好過新年唔好逗利是唔好食月餅囉

大哥大之後就係叫手提電話

大陸也跟台灣叫手機

由細到大都講手機，又唔見我蝗

講開電話

我印象中手機 10年前已經有人講
唔係最近先開始

叫開提電

電話繩定手機繩

台灣也跟大陸講普通話 唔好話咩國語唔同 一撚樣的
正如英國同美國都係講英文

嗰條友抵死 你班友集非成是

手提電話，我記得睇舊戲 都係咁講

仲有「屌打」

仲有耳機，以前代表hearing aids

屌嗰啲叫助聽器呀
識唔撚識字呀

知啦，大陸仔

明明係耳筒 連登仔一邊屌00後玩抖音飲喜茶 但自己用支那terms 而不自知

自己柒咗仲話鳩人大陸仔
hearing aids叫耳機我真係第一次聽
邊個先係大陸仔大家一目了然啦

反共嘅00仔連冰箱都覺得冇問題
屌你老母當學校Locker係冰箱

根本人地都係叫電話，乜都蝗，用中文都叫蝗啦

叫慣手機耳機嘅蝗登仔咪第一次聽囉
話緊你呀

台灣 - 國語
大陸 - 普通話

柒咗你就摺埋啦
啲表情大粒啲唔等於你會啱㗎
讀多啲書先啦小朋友
仲喺度都兜

你條大陸仔真係唔明架喎
我係話以前同人講帶耳機=hearing aids (助聽器）
你用返baidu啦

條大陸仔自暴其短
聾人助聽器以前就係叫耳機都唔知

你估個個都好似你咁成日上大陸網咩

仲係小米fans喎你

佢應該係成家都係大陸人，未經歷過七八九十年代嘅香港

連登仔冇憎大陸 , 有開POST 討論 華為 P20 MATE 20 , 喜茶, 成日北上食野.

吖我發覺你哋都好鍾意用小米

憤青

我都費事再摷，開連登早期，我搵晒資料講用手機耳機呢兩個terms嘅出現時代，時間性全部係大陸用先再傳嚟香港。

又要屌又要自己用大陸嘢
樓上嗰兩件

閩南話嚟，讀 chiu gi

其實你有無睇清楚個內容？

柒咗要搬龍門搵位zip，你繼續，唔阻你

正確
00後知閪咩

但手提電話普及左20 年

aga

[red]網紅[/green]又係邊度term呀

一直講電話

現實中我到而家都係用電話

就算覆WhatsApp Email，對家用手機我吹佢唔脹，但我回覆會主動用返電話

一向都講手提電話

你出生身啩
不嬲冇用網紅呢個term

叫開電話

網紅神仙水真的那麼神仙嗎?

下話？

照ctrl v 都咁認真
繼續摷post 啦，亲

亲你老母咩大陸仔
繼續兜啦

你咪該校第一位新移民囉

人地眼裡你係

你咁憎中國又用中文？用英文啦（如果你識 ）

日本用漢字又係咪中文

你知唔知自己講緊乜

龍門激戰

無線電發生器

歡迎嚟到手機台

不嬲叫手提。打手提

手機從來不是蝗語

而家兒登係咁。自己無聽過既就話蝗語。仲要周圍批鬥。

網紅 小三 老外 xx後 給力 牛B 呢d就蝗語啦

香港正路叫手提

一係你承認自己係中國人囉 以後咪撚反啦

有新年、利是、月餅先？定有強國先？